<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a10="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>NNT News RSS/XML Feed</title><link>http://localhost:8080/rss/rss/view_rss/3</link><description>NNT News Feed</description><lastBuildDate>2013-12-13 09:06:57.477</lastBuildDate><a10:id>NNT News Feed</a10:id><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5607030010055</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5607030010055</link><title>เหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี ขอเชิญชวนพุทธศาสนิกชนร่วมกิจกรรมโครงการสวดอิติปิโส ที่สุดแห่งคาถาทั้งปวง เนื่องในวันอาสาฬหบูชา และวันเข้าพรรษา ประจำปี 2556</title><description><div style='text-indent:40px;'>เหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี ขอเชิญชวนพุทธศาสนิกชนร่วมกิจกรรมโครงการสวดอิติปิโส ที่สุดแห่งคาถาทั้งปวง เนื่องในวันอาสาฬหบูชา และวันเข้าพรรษา ประจำปี 2556 ระหว่างวันที่ 20 – 23 กรกฎาคม 2556 ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธสาวิกา อำเภอบ้านบึง จังหวัดชลบุรี สอบถามโทร. 0-3827-944</div>8&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว ฐิติวรดา ปุยอรุณ:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5607050010031</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5607050010031</link><title>เหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี ขอเชิญชวนพุทธศาสนิกชนร่วมกิจกรรมโครงการสวดอิติปิโส</title><description><div style='text-indent:40px;'>เหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี ขอเชิญชวนพุทธศาสนิกชนร่วมกิจกรรมโครงการสวดอิติปิโส ที่สุดแห่งคาถาทั้งปวง เนื่องในวันอาสาฬหบูชา และวันเข้าพรรษา ประจำปี 2556 ระหว่างวันที่ 20 – 23 กรกฎาคม 2556 ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธสาวิกา อำเภอบ้านบึง จังหวัดชลบุรี สอบถามโทร. 0-3827-9448</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว ฐิติวรดา ปุยอรุณ:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5607080010024</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5607080010024</link><title>เหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี ขอเชิญชวนพุทธศาสนิกชนร่วมกิจกรรมโครงการสวดอิติปิโส เนื่องในวันอาสาฬหบูชา และวันเข้าพรรษา ประจำปี 2556</title><description><div style='text-indent:40px;'>เหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี ขอเชิญชวนพุทธศาสนิกชนร่วมกิจกรรมโครงการสวดอิติปิโส ที่สุดแห่งคาถาทั้งปวง เนื่องในวันอาสาฬหบูชา และวันเข้าพรรษา ประจำปี 2556 ระหว่างวันที่ 20 – 23 กรกฎาคม 2556 ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธสาวิกา อำเภอบ้านบึง จังหวัดชลบุรี สอบถามโทร. 0-3827-9448</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว เพ็ญนภา เข็มตรง:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5608280010028</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5608280010028</link><title>ผู้ว่าฯ ชลบุรี เป็นประธานการออกรางวัลสลากกินแบ่งรัฐบาลสัญจร งวดประจำวันที่ 1 กันยายน 2556</title><description><div style='text-indent:40px;'>ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี เป็นประธานการออกรางวัลสลากกินแบ่งรัฐบาลสัญจร งวดประจำวันที่ 1 กันยายน 2556 ณ ศูนย์กีฬาแห่งชาติภาคตะวันออก อำเภอบางละมุง จังหวัดชลบุรี ผู้สนใจชมการออกสลาก นำบัตรประชาชนแสดงตนได้ตั้งแต่เวลา 13.00 น. เป็นต้นไป</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาย สุริยน ตันตราจิณ:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5609050010022</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5609050010022</link><title>สำนักงานเทศบาลตำบลเกาะสีชัง จังหวัดชลบุรี ขอเชิญเที่ยวงานประจำปี วันรำลึก 100 ปี เกาะสีชัง ครั้งที่ 14</title><description><div style='text-indent:40px;'>สำนักงานเทศบาลตำบลเกาะสีชัง จังหวัดชลบุรี ขอเชิญเที่ยวงานประจำปี “วันรำลึก 100 ปี เกาะสีชัง ครั้งที่ 14” ระหว่างวันที่ 19 – 20 กันยายน 2556 ภายในงานพบกับ บรรยากาศย้อนยุคในสมัยรัชกาลที่ 4 , 5 และ 6 มีกิจกรรมต่างๆ มากมาย อาทิ ในวันที่ 19 กันยายน 2556 การประกวดการแต่งกายย้อนยุค ประเภทหนูน้อย 100 ปี เกาะสีชัง การแสดงดนตรี ในวันที่ 20 กันยายน 2556 การประกวดการแต่งกายย้อนยุค ประเภทสาวงาม 100 ปี เกาะสีชัง การแสดงแสง เสียง สื่อผสมตระการตา การแสดงดนตรีต่างๆ มากมาย</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว เพ็ญนภา เข็มตรง:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5609090010017</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5609090010017</link><title>เทศบาลตำบลเกาะสีชัง จังหวัดชลบุรี ขอเชิญเที่ยวงานประจำปี วันรำลึก 100 ปี เกาะสีชัง ครั้งที่ 14</title><description><div style='text-indent:40px;'>สำนักงานเทศบาลตำบลเกาะสีชัง จังหวัดชลบุรี ขอเชิญเที่ยวงานประจำปี “วันรำลึก 100 ปี เกาะสีชัง ครั้งที่ 14” ระหว่างวันที่ 19 – 20 กันยายน 2556 ภายในงานพบกับ บรรยากาศย้อนยุคในสมัยรัชกาลที่ 4 , 5 และ 6 มีกิจกรรมต่างๆ มากมาย อาทิ ในวันที่ 19 กันยายน 2556 การประกวดการแต่งกายย้อนยุค ประเภทหนูน้อย 100 ปี เกาะสีชัง การแสดงดนตรี ในวันที่ 20 กันยายน 2556 การประกวดการแต่งกายย้อนยุค ประเภทสาวงาม 100 ปี เกาะสีชัง การแสดงแสง เสียง สื่อผสมตระการตา การแสดงดนตรีต่างๆ มากมาย</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว อรจินดา บุรสมบูรณ์:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5610090010006</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5610090010006</link><title>จ.ชลบุรี ขอเชิญชมนิทรรศการและฟังการเสวนา โครงการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านคมนาคมขนส่งของประเทศ ภายใต้ชื่องาน “สร้างอนาคตไทย 2020”</title><description><div style='text-indent:40px;'>จังหวัดชลบุรี ขอเชิญชมนิทรรศการและฟังการเสวนา โครงการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านคมนาคมขนส่งของประเทศ ภายใต้ชื่องาน “สร้างอนาคตไทย 2020” ระหว่างวันที่ 15 – 17 ตุลาคม 2556 ณ ศูนย์การประชุมพีช โรงแรมรอยัล คลิฟบีช พัทยา จังหวัดชลบุรี</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาง วรรณวิไล สนิทผล:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5610110010005</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5610110010005</link><title>จังหวัดชลบุรี ขอเชิญเที่ยวงานประเพณีวิ่งควายจังหวัดชลบุรี ประจำปี 2556 ครั้งที่ 142</title><description><div style='text-indent:40px;'>จังหวัดชลบุรี ขอเชิญเที่ยวงานประเพณีวิ่งควายจังหวัดชลบุรี ประจำปี 2556 ครั้งที่ 142 ระหว่างวันที่ 14 – 20 ตุลาคม 2556 ณ หน้าสนามหน้าที่ว่าการอำเภอเมืองชลบุรี และศาลากลางจังหวัดชลบุรี ชมขบวนแห่เกวียนกัณฑ์ การแข่งขันวิ่งควาย วันที่ 18 ตุลาคม 2556 ประกวดน้องนางบ้านนา สาว (เหลือ) น้อย การแข่งขันกีฬาพื้นบ้าน และเลือกซื้อสินค้า OTOP ชมฟรีตลอดงาน</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาง วรรณวิไล สนิทผล:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5610110010027</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5610110010027</link><title>จังหวัดชลบุรี ขอเชิญชมนิทรรศการและฟังการเสวนา โครงการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านคมนาคมขนส่งของประเทศ ภายใต้ชื่องาน สร้างอนาคตไทย 2020</title><description><div style='text-indent:40px;'>จังหวัดชลบุรี ขอเชิญชมนิทรรศการและฟังการเสวนา โครงการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านคมนาคมขนส่งของประเทศ ภายใต้ชื่องาน “สร้างอนาคตไทย 2020” ระหว่างวันที่ 15 – 17 ตุลาคม 2556 ณ ศูนย์การประชุมพีช โรงแรมรอยัล คลิฟบีช พัทยา จังหวัดชลบุรี</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาง วรรณวิไล สนิทผล&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว ฐิติวรดา ปุยอรุณ:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNECO5611080010038</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNECO5611080010038</link><title>สำนักงานปศุสัตว์จังหวัดชลบุรี จัดงานประชาสัมพันธ์โครงการสถานที่จำหน่ายเนื้อสัตว์สะอาด (เขียงสะอาด) ให้กับผู้ประกอบการ จ.ชลบุรี รุ่นสอง</title><description><b>สำนักงานปศุสัตว์จังหวัดชลบุรี จัดงานประชาสัมพันธ์โครงการสถานที่จำหน่ายเนื้อสัตว์สะอาด (เขียงสะอาด) ให้กับผู้ประกอบการจังหวัดชลบุรี รุ่นสอง</b>

<div style='text-indent:40px;'>นายคมสัน  เอกชัย ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี เปิดเผยว่า นายนิพนธ์ เข็มกลัด ปศุสัตว์จังหวัดชลบุรี เป็นประธานเปิดการจัดงานประชาสัมพันธ์และจัดประชุมผู้ประกอบการโครงการสถานที่จำหน่ายเนื้อสัตว์สะอาด (เขียงสะอาด) ที่ห้องประชุมตลาดใหม่ชลบุรี ตำบลบ้านโขด อำเภอเมือง จังหวัดชลบุรี โดยมีนายธีร์ หนูขาว ผู้จัดการตลาดใหม่ชลบุรี ในฐานะเจ้าของสถานที่ กล่าวคำต้อนรับ</div>
 

                  
<div style='text-indent:40px;'>ทั้งนี้ สำนักงานปศุสัตว์จังหวัดชลบุรี ได้เล็งเห็นประโยชน์ที่ผู้ประกอบการเขียงหมูจะได้รับจากโครงการดังกล่าว ในด้านกฎหมายที่สำคัญที่มีผลต่ออาชีพจำหน่ายเนื้อสัตว์ ประกอบไปด้วย เนื้อหมู เนื้อวัว และไก่ นอกจากนั้นเพื่อต้องการพัฒนาให้สถานที่จำหน่ายเนื้อสัตว์แหล่งที่มาของเนื้อสัตว์ในตลาดใหม่ มีความสะอาดถูกสุขอนามัย ปลอดภัยต่อผู้บริโภค ตามนโยบายของรัฐบาลที่จะให้ประเทศไทยเป็นครัวของโลก และโครงการอาหารปลอดภัย โดยในปัจจุบันใน 11 อำเภอ ของจังหวัดชลบุรี มีการรับรองความเป็นมาตรฐานของเขียงจำหน่ายเนื้อสัตว์ จำนวน 73 เขียง ซึ่งผลที่คาดว่าหลังจากการจัดงานในครั้งนี้ ผู้เข้าร่วมจะนำกลับไปพัฒนา ให้ยกระดับความสะอาดเป็นที่ยอมรับของผู้บริโภค เข้ามาจับจ่ายในตลาดใหม่ชลบุรี กันมากขึ้นต่อไป
 </div>                                                                                      

<p><div align='left'>นายบุญส่ง คำสะอาด รายงาน</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นางสาว ชลบุรี(ส.ปชส.) / ษลีก์ปรีดิ์ยา พลอยงาม ชลบุรี(ส.ปชส.) / ษลีก์ปรีดิ์ยา พลอยงาม&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักข่าว&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว วรัญญา นันตาแก้ว:&lt;/b&gt;</p></description></item><item><guid isPermaLink="false">TNDAT5610170010008</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNDAT5610170010008</link><title>มวลน้ำทะลักเข้าท่วมอำเภอพนัสนิคม จังหวัดชลบุรี 4,000 ครอบครัวได้รับผลกระทบ เจ้าหน้าที่เร่งระดมความช่วยเหลือ</title><description><div style='text-indent:40px;'>สภาพภายในตัวเมืองอำเภอพนัสนิคม จังหวัดชลบุรี ถูกน้ำท่วมขังสูง ส่งผลให้ชาวบ้านได้รับผลกระทบอย่างหนัก โดยนายวิจัย อมราลิขิต นายกเทศมนตรีเมืองพนัสนิคม เปิดเผยว่า มวลน้ำจากอำเภอบ้านบึงได้ไหลลงคลองสาริกา ก่อนทะลักเข้าท่วมอำเภอพนัสนิคมอย่างรวดเร็ว ซึ่งเป็นผลมาจากปัญหาน้ำท่วมเมื่อสัปาดาห์ก่อนทำให้คันกั้นที่เตรียมไว้พังทลายลง มวลน้ำจึงไหลเข้าท่วมอย่างรวดเร็ว โดยถึงขณะนี้น้ำได้ท่วมเต็มพื้นที่ทั้งร้อยเปอร์เซ็นต์ ชาวบ้านกว่า 4,000 ครอบครัวได้รับผลกระทบทั้งหมด  โดยเฉพาะที่ตลาดเก่าน้ำท่วมสูงถึงระดับหน้าอกแล้ว ในขณะที่สถานที่ราชการต้องปิดทำการทั้งหมด  โดยทางเทศบาลเมืองพนัสนิคมได้ประสานขอความช่วยเหลือไปยัง หน่วยบัญชาการช่วยรบที่ 1 ให้นำรถทหารมาช่วยขนส่งประชาชนเพื่ออพยพมายัง สนามกีฬาเทศบาลเมืองพนัสนิคมซึ่งตั้งเป็นศูนย์อพยพและโรงครัวเพื่อแจกจ่ายอาหารให้กับประชาชน และกำลังประสานขอความช่วยเหลือไปยังหน่วยงานท้องถิ่นข้างเคียงเพื่อขอรับการสนับสนุนเรือท้องแบนเป็นการด่วน
	</div>

<div style='text-indent:40px;'>นายกเทศมนตรีเมืองพนัสนิคม กล่าวย้ำว่า ปัญหาน้ำท่วมเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกินเวลาเพียง 2 วัน ก่อนจะระบายน้ำไปยังอำเภอพานทอง แต่ครั้งนี้น้ำที่อำเภอพานทองยังท่วมอยู่จึงเชื่อว่าน่าจะใช้เวลาอีกหลายวันกว่าจะระบายน้ำได้  โดยน้ำท่วมในครั้งนี้ถือว่าหนักที่สุดในรอบกว่า 100 ปีเลยทีเดียวและระดับน้ำยังคงเพิ่มสูงเฉลี่ย ชั่วโมงละ 10 เซ็นติเมตร  มีเพียงรถทหารและรถบรรทุกขนาดใหญ่เท่านั้นที่สามารถสัญจรไปมาได้ ในขณะที่รถชนิดอื่นไม่สามารถสัญจรไปมาได้แล้ว
</div>

<div style='text-indent:40px;'>ด้านนายกำพล ธรรมชาติ ชาวบ้านอำเภอพนัสนิคม  เปิดเผยว่า ตั้งแต่เกิดมายังไม่เคยเจอน้ำท่วมขนาดนี้  น้ำขึ้นเร็วมาก  และอยากให้หน่วยงานต่างๆเร่งมาให้ช่วยเหลือโดยด่วน โดยเฉพาะเรื่องน้ำดื่มกับอาหาร  โดยเฉพาะอย่างยิ่งชาวบ้านส่วนใหญ่ไม่มีใครเชื่อว่าจะเกิดน้ำท่วม 2 ครั้งในรอบสองสัปดาห์ จึงไม่มีใครเตรียมตัว ทำให้ส่วนใหญ่ไม่มีการตุนอาหารไว้และขนย้ายข้าวของไม่ทัน
</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย คณากร ประกอบชัยชนะ&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สวท.ชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว อาทิตยา เจียรวัฒนวงศ์:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNDAT5610180010011</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNDAT5610180010011</link><title>อ.พนัสนิคม จ.ชลบุรี น้ำเริ่มลดลง แต่รถเล็กยังไม่สามารถสัญจรไปมาได้</title><description><b>อำเภอพนัสนิคม จังหวัดชลบุรี น้ำเริ่มลดลง แต่รถเล็กยังไม่สามารถสัญจรไปมาได้ ในขณะที่มวลน้ำเริ่มทะลักเข้าสู่อำเภอพานทองอีกระลอกแล้ว</b>

<div style='text-indent:40px;'>สภาพน้ำท่วมขังในตัวอำเภอพนัสนิคม จังหวัดชลบุรี วันนี้ (18 ต.ค.2556) ปรากฏว่าระดับได้ลดลงเฉลี่ยประมาณ 20 เซนติเมตร โดยรอบตัวเมืองน้ำยังท่วมสูงเฉลี่ย 10 – 20 เซนติเมตร ในขณะที่บริเวณตลาดเก่าพนัสนิคม ซึ่งเป็นจุดต่ำสุดของพื้นที่ยังคงมีน้ำท่วมขังอยู่ในระดับเอว รถเล็กยังคงไม่สามารถสัญจรไปมาได้ ต้องใช้รถกระบะยกสูงเท่านั้น โดยทหารจากหน่วยบัญชาการช่วยรบที่ 1 ยังคงระดมกำลังมาช่วยเหลือประชาชน โดยเฉพาะการออกแจกจ่ายถุงยังชีพและขนย้ายผู้สูงอายุหรือผู้ป่วยไปยังจุดพักพิง  </div>
 
	
<div style='text-indent:40px;'>สำหรับมวลน้ำที่ท่วมขังอำเภอพนัสนิคม ขณะที่เจ้าหน้าที่จากอำเภอพนัสนิคมและเทศบาลเมืองพนัสนิคม ได้เร่งระบายน้ำลงคลองบ้านเซิดและคลองอ้อมแก้ว เพื่อระบายต่อไปยังอำเภอพานทองอย่างเร่งด่วน  ล่าสุดปรากฏว่าบริเวณวัดโคกท่าเจริญ ซึ่งเป็นพื้นที่ลุ่มต่ำในอำเภอพานทองน้ำได้เริ่มเอ่อท่วมอีกครั้งแล้ว และคาดว่าปัญหาน้ำท่วมในครั้งนี้จะหนักกว่าเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว เนื่องจากมวลน้ำที่มาจากอำเภอพนัสนิคมมีมากกว่าเดิม
</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย คณากร ประกอบชัยชนะ&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สวท.ชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาย สุริยน ตันตราจิณ:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNDAT5610160010008</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNDAT5610160010008</link><title>จ.ชลบุรี มีฝนตกตลอดทั้งวัน</title><description><b>จังหวัดชลบุรี มีฝนตกตลอดทั้งวัน</b>

<div style='text-indent:40px;'>วันนี้ (16 ต.ค. 56) นางสาวฐิติรัตน์ ศรีธีระวิโรจน์ ประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี เปิดเผยว่า ขณะนี้จังหวัดชลบุรี ได้มีฝนตกมาตั้งแต่เมื่อคืนวันที่ 15 ตุลาคม 2556 จนถึงวันนี้ (16 ต.ค. 56) ซึ่งในขณะนี้ยังมีฝนอยู่ตลอดวัน ทำให้ถนนสาย 344 ระหว่างอำเภอบ้านบึง – จังหวัดชลบุรี ได้เกิดน้ำท่วมบนถนนสายดังกล่าว และในขณะนี้เจ้าหน้าที่ตำรวจอำเภอบ้านบึง ได้มาคอยดูแลและให้ รถเก่ง รถกระบะ 4 ล้อ หลีกเลี่ยงให้ใช้เส้นทางอื่น เนื่องจากไม่สามารถใช้เส้นทางนี้ได้ในขณะนี้ ซึ่งรถที่ผ่านไปได้ต้องเป็นรถ 6 ล้อขึ้นไป ผู้ที่จำเป็นต้องใช้เส้นทางดังกล่าว ให้วิ่งมาถึงตำบลหนองชาก แล้วเลี้ยวเข้าอำเภอพนัสนิคม เพื่อออกไปยังจังหวัดฉะเชิงเทรา หรือวิ่งเข้ามาที่ตัวจังหวัด แล้วขึ้นมอเตอร์เวย์ เพื่อวิ่งเข้ากรุงเทพมหานครต่อไป
</div>
      
<div style='text-indent:40px;'>สำหรับเรื่องอ่างเก็บน้ำรัชชโลทร ที่ประชาชนส่วนใหญ่ว่ากันว่า ได้รับความเสียหายจากน้ำในอ่างไหลออกมา ทำให้เกิดน้ำท่วมนั้น ไม่เป็นความจริง ซึ่งในขณะนี้ นายคมสัน เอกชัย ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี พร้อมคณะได้เดินทางไปที่อ่างเก็บน้ำรัชชโลทรตั้งแต่ 08.30 น. แล้ว เจ้าหน้าที่ในพื้นที่ได้รายงานให้คณะผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี ทราบว่า อ่างเก็บน้ำขณะนี้ได้ดำเนินการอยู่ยังไม่เสร็จ ถ้าเสร็จสามารถเก็บน้ำได้ 100 ล้านลูกบาตรเมตร แต่ตอนนี้สามารถเก็บน้ำได้ 30 ล้านลูกบาตรเมตร ส่วนประชาชนที่ต้องการเดินทาง สามารถสอบถามเส้นทางได้ที่ สำนักงานตำรวจภูธรจังหวัดชลบุรี 038 – 260990 หรือ สำนักงานป้องกันและบรรเทาสาธารณภัยจังหวัดชลบุรี ทราบทันที ทางโทรศัพท์ โทรสารหมายเลข 038-278031 -2
</div>

<p><div align='left'>ปริญญา เทศสวัสดิ์ รายงาน</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ปริญญา เทศสวัสดิ์&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว วรัญญา นันตาแก้ว:&lt;/b&gt;</p></description></item><item><guid isPermaLink="false">TNDAT5610170010012</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNDAT5610170010012</link><title>ภาพรวมน้ำท่วมจังหวัดชลบุรี 6 อำเภอ โดยเฉพาะอำเภอพนัสนิคมท่วมรอบที่ 2 </title><description><div style="text-indent:40px;">น้ำท่วมขัง อำเภอ<b>พนัสนิคม</b>ระลอก 2 โดยเฉพาะบริเวณตลาดเก่าเทศบาลเมืองพนัสนิคม มีน้ำท่วมขังกว่า 1 เมตร รวมทั้งบริเวณสี่แยกก่อนเข้าที่ว่าการอำเภอพนัสนิคม โรงเรียนพนัสพิทยาคาร มีน้ำสูงกว่า 50 เซนติเมตร และยังได้ท่วมสำนักงานเทศบาลเมืองพนัสนิคม และสถานีตำรวจ สภ.พนัสนิคม</div>
 <div style="text-indent:40px;">ส่วน สถานการณ์อ่างเก็บน้ำมี 2 แห่งเข้าสู่ภาวะวิกฤติคือ อ่างเก็บน้ำบ้านบึง มีความจุ 10.98 ล้านลูกบาศก์เมตร มีน้ำสูงถึง 11.95 ล้านลูกบาศก์เมตร และอ่างเก็บน้ำห้วยสะพาน  มีความจุ 3.84 ล้านลูกบาศก์เมตร มีน้ำสูงถึง 4.12 ล้านลูกบาศก์เมตร</div>

<div style="text-indent:40px;">สำหรับ พื้นที่เกิดอุทกภัย อำเภอ<b>เมืองชลบุรี</b> มีน้ำท่วมมากที่ หมู่ 5,7 ตำบลดอนหัวฬ่อ หมู่ 1 ตำบลนาป่า ระดับน้ำประมาณ 30-40 ซม.</div>
 <div style="text-indent:40px;">และน้ำเริ่มขึ้นที่ ตำบลนาเริก ตำบลนามะตูม ตำบลนาวังหิน อำเภอ<b>พานทอง</b>  น้ำท่วมมากที่ ตำบลบ้านเก่า และ ตำบลหนองตำลึง น้ำลดลงแต่ยังคงท่วมขังที่ ตำบลโคกขี้หนอน ตำบลหน้าประดู่ ตำบลเกาะลอย ตำบลบางนาง</div>
<div style="text-indent:40px;">ด้าน อำเภอ<b>ศรีราชา</b> ระดับน้ำลดลงทุกพื้นที่ เข้าสู่ภาวะปกติ อำเภอ<b>หนองใหญ่</b> ระดับน้ำลดลง แต่ยังมีท่วมขังที่ ตำบลหนองใหญ่ ตำบลเขาซก ตำบลคลองพลู และ อำเภอ<b>บางละมุง</b> มีน้ำท่วมขังที่ หมู่ 4 ตำบลบางละมุง</div>
&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ปริญญา เทศสวัสดิ์&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาย ธนพิชฌน์ แก้วกา:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNDAT5610290010007</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNDAT5610290010007</link><title>ผู้ว่าฯ ชลบุรี  เปิดการจัดเวทีรับฟังความคิดเห็นของประชาชนด้านทรัพย์กรน้ำ</title><description><b>ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี  เปิดเวทีรับฟังความคิดเห็นของประชาชนด้านทรัพย์กรน้ำ
 </b>

<div style='text-indent:40px;'> นายคมสัน เอกชัย ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี  เป็นประธานเปิดการจัดเวทีรับฟังความคิดเห็นของประชาชนจังหวัดชลบุรี เรื่องแผนแม่บทการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำ กรณีโครงการเพื่ออกแบบและก่อสร้างระบบบริหารทรัพยากรน้ำอย่างยั่งยืน ณ โรงแรมเดอะเซส (The Sez) บางแสน จังหวัดชลบุรี
      สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี ได้มีบันทึกข้อตกลงความร่วมมือกับมหาวิทยาลัยราชภัฎสวนดุสิต โดยร่วมกับสมาคมสถิติแห่งประเทศไทย กรมประชาสัมพันธ์ และกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย เพื่อจัดทำการรับฟังความคิดเห็นของประชาชน ตามแผนแม่บทการบริหารจักการทรัพยากรน้ำ กรณีโครงการการเพื่อออกแบบและก่อสร้างระบบบริหารทรัพยากรน้ำอย่างยั่งยืนและระบบแก้ไขปัญหาอุทกภัยของประเทศไทย 
  สำหรับการจดทำการรับฟังความคิดเห็นของประชาชนมีวัตถุประสงค์ เพื่อแผยแพร่ข้อมูล เสริมสร้างความรู้ความเข้าใจการดำเนินการตามแผนแม่บทการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำ กรณีโครงการเพื่อออกแบบและก่อสร้างระบบการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำอย่างยั่งยืนและแก้ไขปัญหาอุทกภัยของประเทศไทย เพื่อดำเนินการรับฟังความคิดเห็นและข้อเสนอแนะของประชาชนที่อาจได้รับผลกระทบตามแผนแม่บทการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำ กรณีโครงการเพื่ออกแบบและก่อสร้างระบบการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำอย่างยิ่งยืนและแก้ไขปัญหาอุทกภัยของประเทศไทย และเพื่อประมวลความคิดเห็น ความเดือนร้อนหรือความเสียหายของประชาชนที่อาจเกิดขึ้นจากการดำเนินการตามแผนแม่บทบริหารจัดการทรัพยากรน้ำอย่างยั่งยืนและแก้ไขปัญหาอุทกภัยของประเทศไทย และนำเสนอเป็นข้อมูลประกอบการพิจารณา กำหนดมาตรการป้องกัน แก้ไขหรือเยียวยาผลกระทบรวมทั้งประกอบการพิจารณาตัดสินใจของคณะกรรมการบริหารจัดการน้ำและอุทกภัย (กบอ.) ต่อไป
 </div>        

<div style='text-indent:40px;'>นายคมสัน เอกชัย ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี กล่าวว่า ตาที่รัฐบาลได้มีนโยบายจัดทำการรับฟังความคิดเห็นของประชาชนตามแผนแม่บทการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำ โดยความร่วมมือระหว่างจังหวัดชลบุรี สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี และมหาวิทยาลัยราชภัฎสวนดุสิต โดยวัตถุประสงค์สำคัญในการรับฟังความคิดเห็นของประชาชน เพื่อให้ประชาชนได้รับรู้รับทราบข้อมูลข้อเท็จจริง และเปิดโอกาสให้ประชาชนได้แสดงความคิดเห็น ความเดือดร้อน รวมทั้งความเสียหายที่อาจเกิดขึ้นจากากรดำเนินโครงการตามแผนแม่บทการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำ ซึ่งได้รวบรวมทุกความคิดเห็น ทุกข้อเสนอแนะนำเสนอเป็นข้อมูลประกอบการพิจารณาติดสินใจของรัฐบาลในลำดับต่อไป
</div>      

<div style='text-indent:40px;'>สำหรับการจัดเวทีรับฟังความคิดเห็นของประชาชนจังหวัดชลบุรี เรื่องแผนแม่บทการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำ กรณีโครงการเพื่ออกแบบและก่อสร้างระบบบริหารทรัพยากรน้ำอย่างยั่งยืน ในวันนี้ ขอให้ประชาชนชาวจังหวัดชลบุรี ได้นำเสนอความคิดเห็นและข้อเสนอแนะต่างๆอย่างเต็มที และขอให้ถือเสมือนหนึ่งว่าทุกคนเป็นส่วนสำคัญที่จะทำให้ประเทศไทยได้มีระบบการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำและระบบแก้ไขปัญหาอุทกภัย ตามแผนแม่บทการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำ ที่มีความมั่นคง ยั่งยืน และการดำเนินโครงการเป็นไปด้วยความรอบครอบ บนพื้นฐานของความเป็นเจ้าของร่วมกันต่อไป
 
</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ปริญญา เทศสวัสดิ์&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว อรจินดา บุรสมบูรณ์:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNECO5609100010008</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNECO5609100010008</link><title>จ.ชลบุรี ขอเชิญร่วมเฉลิมฉลอง “งานประเพณีวิ่งควาย จังหวัดชลบุรี” ครั้งที่ 142 อย่างยิ่งใหญ่</title><description><b>จังหวัดชลบุรี ขอเชิญร่วมเฉลิมฉลอง “งานประเพณีวิ่งควาย จังหวัดชลบุรี” ครั้งที่ 142 อย่างยิ่งใหญ่</b>   

<div style='text-indent:40px;'>จังหวัดชลบุรี  ร่วมกับองค์การบริหารส่วนจังหวัดชลบุรี เทศบาลเมืองชลบุรี และ การท่องเที่ยวแห่งประเทศไทย (ททท.) สำนักงานพัทยา ขอเชิญร่วมเป็นหนึ่งในการเฉลิมฉลอง “ งานประเพณีวิ่งควาย จังหวัดชลบุรี ” ประจำปี 2556 ครั้งที่ 142  ระหว่างวันที่ 14 - 20 ตุลาคม 2556 ณ สนามหน้าที่ว่าการอำเภอเมืองชลบุรี โดยในวันที่ 18 ตุลาคม 2556 เป็นการแข่งขันวิ่งควาย เพื่อเป็นการสืบสานประเพณีท้องถิ่นของจังหวัดชลบุรี ให้คงอยู่คู่กับ จังหวัดชลบุรีอย่างแท้จริง</div>

<div style='text-indent:40px;'>นายคมสัน เอกชัย ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี เปิดเผยว่า การจัดกิจกรรมดังกล่าว เป็นกิจกรรมที่จะช่วยกระตุ้นการท่องเที่ยวในพื้นที่ ได้เป็นอย่างดี พร้อมทั้งเป็นการเผยแพร่และประชาสัมพันธ์ประเพณีท้องถิ่นของชาวจังหวัดชลบุรีออกไปให้นักการท่องเที่ยวทั้งชาวไทย และชาวต่างชาติได้รู้จักมากยิ่งขึ้น โดยประเพณีวิ่งควายมีแห่งเดียวในโลกที่ สืบทอดกันมาหลายชั่วอายุคน ซึ่งในปีนี้เป็นปีที่ 142 จึงขอเชิญร่วมเป็นหนึ่งในการสืบสานประเพณีของชาวจังหวัดชลบุรี ภายในงานจะพบกับกิจกรรมมากมาย  และร่วมระทึกใจกับไฮไลท์ของงานประเพณีวิ่งควาย คือการแข่งขันวิ่งควายในรุ่นต่างๆ ได้แก่ รุ่นซุปเปอร์จิ๋ว, รุ่นจิ๋ว , รุ่นเล็ก , รุ่นใหญ่ (ในวันที่ 18 ตุลาคม 2556 ) และชมการประกวดตกแต่งควาย ประเภทสวยงามและตลกขบขัน  การประกวดสุขภาพควาย และควายงาม พ่อพันธุ์  แม่พันธุ์ ร่วมตัดสินการประกวดน้องนางบ้านนา  การประกวดสาว (เหลือ) น้อย รับอายุ 65 ขึ้นไป และชายเหลือน้อย ซึ่งจะรับสมัครตั้งแต่อายุ 70 ปีขึ้นไป การประกวดร้องเพลงลูกทุ่งและสตริง และชมการแห่ริ้วขบวนเกวียน กัณฑ์ ขบวนคำขวัญของจังหวัดชลบุรี ขบวนอนุรักษ์วัฒนธรรมไทยของแต่ละอำเภอและหน่วยงานต่าง ๆ พร้อมสนุกสนานกับการแข่งขันกีฬาพื้นบ้าน การแข่งขันทายโจ๊กปริศนา  การปีนเสาน้ำมัน  ตะกร้อลอดห่วง ชกมวยไทย ยิงเป้าโดยหนังสติ๊ก  และอื่นๆ อีกมายมาย
  </div>
   
<div style='text-indent:40px;'>สำหรับกิจกรรมในการแข่งขันวิ่ง ควาย ซึ่งตรงกับวันที่ 18 ตุลาคม 2556 นั้น ได้แบ่งเป็น 4 รุ่น ได้แก่ รุ่นซุปเปอร์จิ๋ว รุ่นจิ๋ว รุ่นเล็ก และรุ่นใหญ่ เริ่มแข่งขันรองคัดเลือก ตั้งแต่เวลา 10.00 น.  เป็นต้นไป ณ สนามหน้าที่ว่าการอำเภอเมืองชลบุรี การประกวดควายงาม ความพ่อพันธุ์ – แม่พันธุ์ ในเขตจังหวัดชลบุรี และทั่วประเทศ การประกวดตกแต่งควายประเภทสวยงามและตลกขบขัน การประกวดน้องนางบ้านนา สมัครได้ที่สำนักงานที่ดินจังหวัดชลบุรี โทร.038-285445-6 ส่วนการประกวดสาว (เหลือ) น้อยบ้านนา สมัครได้ที่ศูนย์บริการสาธารณสุข เทศบาลเมืองชลบุรี (ชายทะเล) หรือสำนักงานสาธารณสุข (กลุ่มงานส่งเสริมสุขภาพ) และชายเหลือน้อย สมัครได้ที่ศูนย์บริการสาธารณสุข เทศบาลเมืองชลบุรี (ชายทะเล) หรือสำนักงานสาธารณสุข (กลุ่มงานส่งเสริมสุขภาพ)
  ทั้งนี้สามารถสอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ เทศบาลเมืองชลบุรี 038-287-035 การท่องเที่ยวแห่งประเทศไทย (ททท.) สำนักงานพัทยา 038-428-750 , 038-427-667 www.tat.or.th
</div>

<p><div align='left'>ปริญญา เทศสวัสดิ์ รายงาน</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ปริญญา เทศสวัสดิ์&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว วรัญญา นันตาแก้ว:&lt;/b&gt;</p></description></item><item><guid isPermaLink="false">TNECO5609180010025</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNECO5609180010025</link><title>เปิดโครงการเพิ่มช่องทางการตลาดผลิตภัณฑ์ OTOP จังหวัดชลบุรี</title><description>“พิธีเปิดโครงการเพิ่มช่องทางการตลาดผลิตภัณฑ์ OTOP จังหวัดชลบุรี” 
     
<div style='text-indent:40px;'>นายเรวัต ผลลูกอินทร์ รองนายกองค์การบริหารส่วนจังหวัดชลบุรี เป็นประธาน พิธีเปิดโครงการเพิ่มช่องทางการตลาดผลิตภัณฑ์ OTOP จังหวัดชลบุรี  ที่ห้องประชุมแก้วเจ้าจอม องค์การบริหารส่วนจังหวัดชลบุรี  โดยโครงการดังกล่าวจัดขึ้น เพื่อดำเนินการตามนโยบายรัฐบาล และภารกิจงานขององค์การบริหารส่วนจังหวัดชลบุรี ในการสนับสนุน และพัฒนาผลิตภัณฑ์ OTOP ในจังหวัดชลบุรีให้มีคุณภาพเป็นที่ยอมรับของตลาดสินค้าทั่วไป และเป็นการเพิ่มช่องทางการตลาดให้ผลิตภัณฑ์ OTOP 5 ประเภท ประกอบด้วย 1.อาหาร  2.เครื่องดื่ม 3.ผ้า เครื่องแต่งกาย 4.ของใช้ ของตกแต่ง ของที่ระลึก และ 5.สมุนไพรที่ไม่ใช่อาหาร ให้มีช่องทางการตลาดที่เพิ่มขึ้น
องค์การบริการส่วนจังหวัดชลบุรีได้นำคณะกรรมการเครือข่าย OTOP จังหวัดชลบุรี ผู้ประกอบการ OTOP จังหวัดชลบุรี และเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องรวมทั้งสิ้น 225 คน เดินทางไปศึกษาดูงานด้านการตลาดและการผลิตในสถานที่จริง ณ จังหวัดอุบลราชธานี จังหวัดยโสธร และจังหวัดร้อยเอ็ด ระหว่างวันที่ 16-18 กันยายน 2556 เพื่อให้เกิดการประสานเชื่อมโยงระหว่างผลิตภัณฑ์ OTOP จังหวัดชลบุรี กับผลิตภัณฑ์ OTOP ต่างจังหวัด ให้มีช่องทางแลกเปลี่ยนสินค้า การสั่งซื้อหรือการสั่งทำสินค้าต่อกันในอนาคต

</div>
<div style='text-indent:40px;'>ปริญญา เทศสวัสดิ์  รายงาน</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ปริญญา เทศสวัสดิ์&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาง วรรณวิไล สนิทผล:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNECO5610020010032</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNECO5610020010032</link><title>จ.ชลบุรี เตรียมความพร้อมจัดนิทรรศการและเสวนา ในงาน สร้างอนาคตไทย 2020</title><description><div style='text-indent:40px;'>จังหวัดชลบุรี เตรียมความพร้อมจัดนิทรรศการและเสวนา ในงานสร้างอนาคตไทย 2020 
     ตามที่รัฐบาลได้จัดโรดโชว์อนาคตประเทศไทย 2020 ภายใต้งบประมาณ 2 ล้านล้านบาทของรัฐบาลในครั้งนี้  ซึ่งเป็นการจัดนิทรรศการเชิงวิชาการ เพื่อแสดงให้เห็นว่าประเทศไทยจะได้อะไรจากการก่อสร้างโครงสร้างพื้นฐานภายใต้งบประมาณ 2 ล้านล้านบาท โดยจัดตามกลุ่มจังหวัด 12 จังหวัดทั่วประเทศ   ทั้งนี้จะเปิดตัวนิทรรศการดังกล่าวอย่างเป็นทางการที่ทำเนียบรัฐบาล จากนั้นจะเริ่มเดินสายทั่วประเทศ  โดยจะเริ่มจากจังหวัดหนองคายเป็นจังหวัดแรก ต่อด้วย จังหวัดอุดรธานี ขอนแก่น นครราชสีมา ส่วนภาคตะวันออก จัดที่เมืองพัทยา จังหวัดชลบุรี และจังหวัดฉะเชิงเทรา ภาคใต้ที่จังหวัดเพชรบุรี นครศรีธรรมราช สงขลา ส่วนภาคเหนือจะจัดที่จังหวัดเชียงใหม่ และนครสวรรค์ ซึ่งรัฐบาลจะปิดท้ายการจัดนิทรรศการในภูมิภาคที่อำเภอหาดใหญ่ จังหวัดสงขลา ก่อนจะกลับมาจัดนิทรรศการปิดท้ายที่กรุงเทพมหานคร โดยนายกิตติรัตน์ ณ ระนอง รองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง  นายชัชชาติ สิทธิพันธุ์  รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม ร่วมเป็นวิทยากร และชี้แจงรายละเอียดให้ประชาชนรับทราบ </div>

<div style='text-indent:40px;'> นายคมสัน เอกชัย ผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี เปิดเผยว่า จังหวัดชลบุรีได้เตรียมความพร้อมการจัดงานนิทรรศการและเสวนาโครงการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านคมนาคมขนส่งของประเทศ ภายใต้ชื่องาน สร้างอนาคตไทย 2020 และมอบหมายให้หน่วยงานที่เกี่ยวข้องให้ความร่วมมือ โดยมีบริษัทสยามสปอร์ต ซินติเคท จำกัด มหาชน จัดนิทรรศการและเสวนาโครงการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านคมนาคมขนส่งของประเทศ ภายใต้ชื่องาน สร้างอนาคตไทย 2020 ระหว่างวันที่ 15 -17 ตุลาคม 2556 ณ โรงแรมรอยัล คลิฟ บีช รีสอร์ท พัทยา โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างความรู้ความเข้าใจต่อโครงการให้กับหน่วย งานต่างๆที่เกี่ยวข้อง ทั้งภาครัฐ ภาคเอกชน องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น นักธุรกิจ นักลงทุน นักเรียน นักศึกษา ตลอดจนประชาชนทั่วไป และเพื่อสื่อสาร ประชาสัมพันธ์ เผยแพร่ข้อมูลเกี่ยวกับโครงการที่มีผลต่อการพัฒนาประเทศใน ด้านต่างๆ ทั้งในแง่ภูมิศาสตร์ เศรษฐกิจ สังคม และวัฒนธรรม รวมทั้งเป็นการแสดงความคิดเห็น แนวทางการพัฒนาประเทศของคนใน พื้นที่ สำหรับจังหวัดชลบุรี
     ทั้งนี้ ขอเชิญชวนภาครัฐ ภาคเอกชน องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น นักธุรกิจ นักลงทุน นักเรียน นักศึกษา ตลอดจนประชาชนทั่วไป ร่วมงานตามวันและเวลาดังกล่าว</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ปริญญา เทศสวัสดิ์&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นางสาว อรจินดา บุรสมบูรณ์:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNPBH5608290010008</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNPBH5608290010008</link><title>กาชาดชลบุรี จัดโครงการบรรพชาสามเณรเฉลิมพระเกียรติฉลองพระชันษา 100 ปี</title><description><div style='text-indent:40px;'>กาชาดชลบุรี จัดโครงการบรรพชาสามเณรเฉลิมพระเกียรติฉลองพระชันษา 100 ปี
     นางบุศราวดี เอกชัย นายกเหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี เปิดเผยว่า เนื่องในวโรกาสสมเด็จพระญาณสังวร สมเด็จพระสังฆราช สกลมหาสังฆปริณายก ในวันที่ 3 ตุลาคม 2556 ชมรมแม่บ้านมหาดไทย ร่วมกับชมรมแม่บ้านกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย และสำนักงานเหล่ากาชาดจังหวัดชลบุรี จัดโครงการบรรพชาสามเณรเฉลิมพระเกียรติฉลองพระชันษา 100 ปี สมเด็จพระญาณสังวร สมเด็จพระสังฆราช สกลมหาสังฆปริณายก ระหว่างวันที่ 13 – 27 ตุลาคม 2556 ณ วัดบวรนิเวศวิหาร เขตพระนคร กรุงเทพมหานคร เพื่อเฉลิมพระเกียรติ และน้อมถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระญาณสังวร สมเด็จพระสังฆราช สกลมหาสังฆปริณายก โดยทรงประทานพระเมตตารับบุตรหลานที่บรรพชาสามเณรฯ ในโครงการนี้ไว้เป็นนาคส่วนพระองค์ 
   </div> 

<div style='text-indent:40px;'> ขอเชิญนักเรียน นักศึกษา และเยาวชนทั่วไป อายุตั้งแต่ 12 – 19 ปี โดยมีกำหนดการดังนี้ ในวันที่ 10 ตุลาคม 2556 มาลงทะเบียนรายงานตัวเข้าที่พัก ที่ห้องประชุม 352 อาคาร 3 ชั้น 5 กรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ยกเว้นสำหรับผู้บรรพชาฯ ที่มีภูมิลำเนาในกรุงเทพฯ) ในวันที่ 11 ตุลาคม 2556 เป็นการปฐมนิเทศเตรียมความพร้อมเข้าถวายตัวและบรรพชาสามเณร โดยคณะสงฆ์จากวัดบวรนิเวศวิหาร ณ กรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย ในวันที่ 12 ตุลาคม 2556 เป็นการถวายตัว และเตรียมความพร้อมก่อนเข้าพิธี ในวันที่ 13 ตุลาคม 2556 เข้าพิธีบรรพชาสามเณร ณ พระอุโบสถวัดบวรนิเวศวิหาร ในวันที่ 13 -19 ตุลาคม 2556 ศึกษาพระธรรมวินัย ณ วัดบวรนิเวศวิหาร เขตพระนคร กรุงเทพมหานคร ในวันที่ 20 -26 ตุลาคม 2556 ปฏิบัติธรรม ณ ศูนย์ปฏิบัติธรรมวชิรญาณ 200 ปี เขตคลองสามวา กรุงเทพมหานคร และในวันที่ 27 ตุลาคม 2556 วันสุดท้าย เป็นวันที่สามเณรเข้าพิธีลาสิขาบท ณ วัดบวรนิเวศวิหาร
  </div>

   <div style='text-indent:40px;'> ผู้สนใจสามารถสอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ ชมรมแม่บ้านมหาดไทยฯ โทรศัพท์ 038 – 271970 หรือฝ่ายเลขานุการสมาคมแม่บ้านมหาดไทย โทรศัพท์ 02 – 2219879
</div>

<div style='text-indent:40px;'>ปริญญา  เทศสวัสดิ์/รายงาน    
</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ปริญญา เทศสวัสดิ์&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาง จิรภิญา สมลังกา:&lt;/b&gt;</description></item><item><guid isPermaLink="false">TNEVN5612130010004</guid><link>http://localhost:8080/rss/rss/detail?id=TNEVN5612130010004</link><title>เทศบาลเมืองชลบุรี  ทำความสะอาดป่าชายเลน รักเมืองชล  รักษ์สิ่งแวดล้อม</title><description><div style='text-indent:40px;'>บริเวณป่าชายเลนปลายซอยศรีบัญญัติ – รัฐผดุง หน้าโรงแบดมินตัน เทศบาลเมืองชลบุรี  พนักงานจากเทศบาลเมืองชลบุรี   ช่วยกันเก็บขยะ ภายในคูคลอง   ป่าชายเลน   ขุดลอกคลอง เพื่อให้น้ำสามารถระบายได้สะดวก   พร้อมกับ  ตัดแต่งกิ่งต้นไม้   และตัดหญ้าที่บริเวณสนามเด็กเล่นที่รกรุงรัง     ซึ่งเป็นกิจกรรมการรณรงค์จัดเก็บขยะป่าชายเลน  รักเมืองชล  รักษ์สิ่งแวดล้อม  ที่งานรักษาความสะอาด  กองสาธารณสุขและสิ่งแวดล้อม  เทศบาลเมืองชลบุรี จัดขึ้นเพื่ออนุรักษ์และลดปริมาณขยะตกค้างบริเวณป่าชายเลน  อีกทั้งยังเป็นการฟื้นฟูป่าชายเลนให้คงสภาพที่อุดมสมบูรณ์  สร้างจิตสำนึก การมีส่วนร่วมหวงแหนทรัพยากรธรรมชาติ  เพื่อเฉลิมพระเกียรติวันเฉลิมพระชนมพรรษา  5  ธันวามหาราช</div>&lt;b&gt;ผู้สื่อข่าว : &lt;/b&gt;นาย ศิริชัย โสรเนตร&lt;br /&gt;&lt;b&gt;หน่วยงาน : &lt;/b&gt;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดชลบุรี&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ที่มาของข่าว :นาย ธนพิชฌน์ แก้วกา:&lt;/b&gt;</description></item></channel></rss>