<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a10="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>NNT NEWS</title><link>http://rss.aitproject.com/rss/view_rss/976</link><description src="http://localhost:8080/rss/rss/assets/images/RSS_Logo.png">NNT News Feed</description><a10:id>NNT NEWS FEED</a10:id><item><guid isPermaLink="false">TNART5709220010025</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNART5709220010025&amp;mid=976</link><title>บรรยากาศเทศกาลถือศีลกินเจของเทศบาลนครสงขลาพร้อมที่จะเริ่มกินเจในเช้าวันพรุ่งนี้ (ที่ 23 ก.ย.) เป็นวันแรก</title><description><![CDATA[
		<img src="http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/09/22/PNOHT570922001028101.JPG" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'>    บรรยากาศงานเทศกาลถือศีลกินเจ ครั้งที่ 6 ประจำปี 2557 ซึ่งเทศบาลนครสงขลาร่วมกับองค์กรทั้งภาครัฐและเอกชนจัดขึ้นระหว่างวันที่ 22 กันยายน-3 ตุลาคม 2557 ที่ บริเวณศาลพระแม่กวนอิมสวนหมาก ถนนสวนหมาก (ตรงข้ามวัดแจ้ง และปะรำพิธีหน้าวัดแจ้ง ถนนไทรบุรี เขตเทศบาลนครสงขลา พร้อมที่จะเริ่มกินเจในเช้าวันพรุ่งนี้ (ที่ 23 ก.ย.) เป็นวันแรกของงานเทศกาลถือศีลกินเจ เทศบาลนครสงขลา
  </div>        

 <div style='text-indent:40px;'>โดยได้อัญเชิญพระจากศาลเจ้าต่างๆ ในเขตเทศบาลนครสงขลามาประทับที่ปะรำพิธีหน้าวัดแจ้ง ถนนไทรบุรีเขตเทศบาลนครสงขลา เพื่อให้ชาวไทยเชื้อสายจีนได้ร่วมกันสักการะบูชาตลอดช่วงเทศกาลกินเจ นอกจากนี้บรรดาผู้ประกอบการร้านค้าต่างๆ ได้จัดเตรียมสถานที่เพื่อจำหน่ายอาหารเจให้กับผู้คนที่ถือศีลกินเจรวมทั้งผู้ที่มาเที่ยวชมงาน โดยจะเริ่มเปิดจำหน่ายอาหารเจเป็นวันแรกในเช้าวันพรุ่งนี้ (ที่ 23 ก.ย.) เวลา 06.00 น. มีเต็นท์ขนาดใหญ่สำหรับจำหน่ายอาหารเจ 2 เต็นท์ มีร้านจำหน่ายอาหารเจหลากหลายชนิดกว่า 30 ร้าน และมีโต๊ะเก้าอี้ รองรับผู้ถือศีลกินเจกว่า 200 คน จึงขอเชิญชวนชาวจังหวัดสงขลา มาเริ่มต้นถือศีลกินเจของเทศบาลนครสงขลาในวันแรกในวันพรุ่งนี้ (ที่ 23 ก.ย.) ที่ปะรำพิธีหน้าวัดแจ้ง ถนนไทรบุรี เขตเทศบาลนครสงขลา
</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นางสาว สุธิดา พฤกษ์อุดม<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง จิรภิญา สมลังกา
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สวท.สงขลา<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T21:19:08+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/09/22/PNOHT570922001028101.JPG"></enclosure><image>
					     <url>http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/09/22/PNOHT570922001028101.JPG</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNECO5709220010015</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNECO5709220010015&amp;mid=976</link><title>BOT Governor sees GDP growth of 1.5%, but exports lowered to 3%</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/1.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;BANGKOK, 22 September 2014 (NNT) -- Mr. Prasarn Triratworakul, the Governor of the Bank of Thailand (BOT), has advised that this year's GDP is expected to grow at a rate of 1.5%, while the export sector will grow at a rate of 3%, which is lower than previously projected. Moreover, consumption, spending and investment in both the public and the private sectors have been increasing. However, tourism is still struggling. The BOT will follow up on these figures again at the end of the month.
<br /><br />
The BOT also combines with the Ministry of Finance; it is arranging a meeting with Mr. Sommai Pasee, the Finance Minister, this week to finalize the country's monetary policy, especially tax increases, which have to be discussed further so as not to sharply raise product prices. The monetary policy will facilitate economic growth next year. 
<br /><br />
Recently, the Monetary Policy Committee has lowered the interest rate three times already, to the present 2%. This has led to higher domestic consumption and greater investment. However, the BOT remains ready to adjust the policy to respond to the country's economic condition. <br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นางสาว supawadee wangsri<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย Joel Gershon
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักข่าว<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T21:18:29+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/1.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/1.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5709220010194</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5709220010194&amp;mid=976</link><title>จ.กาญจนบุรี พบโบราญวัตถุ อ.ไทรโยค</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/2.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'>พันโทสุทธิพงษ์ พืชมงคล รองเสธ.ร.29 พร้อมทหารพาผู้สื่อข่าวสำรวจสวนกล้วยของนายทุเรียนและนางประนอม มัจฉาสร้อย สองสามีภรรยา มีอาชีพเป็นเกษตกร ปลูกกล้วยและพืชผลต่างๆ อยู่บ้านเลขที่59/1 หมู่ 5 ตำบลวังกระแจะ อำเภอไทรโยค จังหวัดกาญจนบุรี อยู่ห่างจากวัดดงพง 6 กิโลเมตร เล่าให้ฟังหลังว่าขุดหลุมพบถ้วยชามกระเบื้องเคลือบสีขาวขอบลายสีน้ำเงินเข้มแตกเป็นชิ้นเล็กชิ้นน้อยจำนวนมากมาย แจกันคล้ายขวดเหล้า มีด ดาบ กรรไกรตัดหมากสมัยโบราณและอื่นๆ อีกมากมาย แต่ไม่รู้ว่าเป็นโบราณวัตถุฝังอยู่ในดินเป็นบริเวณกว้างประมาณ 40 ตารางวา ทั้งนี้ ก่อนหน้านั้นมีพระภิกษุมาขอโบราณวัตถุไปเก็บไว้ที่สำนักสงฆ์แห่งหนึ่ง ซึ่งจำชื่อไม่ได้มากถึง 2 คันรถบรรทุกกระบะ นอกจากนั้นยังมีไหกระเบื้อง 12 ใบภายในไหบรรจุลักษณะคล้ายกระดูก ตนเองจึงนำไปไว้ที่วัด ที่เก็บไว้มีเท่าที่เห็น บางส่วนกรมศิลปากรได้มาขอไปตรวจสอบรายละเอียด แต่สิ่งที่สังเกตเห็นคือสวนกล้วยติดแม่น้ำแควและอีกฝั่งแม่น้ำ</div>
<div style='text-indent:40px;'>
 นางประนอมบอกว่าเป็นทางรถไฟเก่าแก่ที่ไม่ได้ใช้นานแล้ว จึงพอสันนิษฐานได้หรือไม่ว่าอาจเป็นวัตถุโบราณสมัยสงครามโลกก็เป็นได้</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย ไมตรี ไทรสังขกมล<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย สุริยน ตันตราจิณ
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สทท.กาญจนบุรี<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T21:07:39+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/2.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/2.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020025</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020025&amp;mid=976</link><title>นักศึกษาฮ่องกงหยุดเรียนประท้วงจีนแบบอารยขัดขืนป็นเวลา 1 สัปดาห์</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/3.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">นักศึกษาในฮ่องกงเริ่มไม่เข้าเรียนเป็นเวลา 1 สัปดาห์วานนี้ซึ่งเป็นอารยขัดขืนเพื่อประท้วงการที่จีนไม่ยอมให้ฮ่องกงมีสิทธิเลือกตั้งแบบสากลในการเลือกผู้บริหารเขตบริหารพิเศษฮ่องกงปี 2560 พันธมิตรกลุ่มเรียกร้องประชาธิปไตยในฮ่องกง นำโดยกลุ่มอ๊อคคิวพายเซ็นทรัล ประณามการที่จีนไม่ให้ชาวฮ่องกงมีสิทธิเสนอชื่อผู้สมัครรับเลือกตั้งเป็นผู้นำฮ่องกงคนใหม่ แต่ต้องผ่านการคัดเลือกของคณะกรรมการนิยมจีนว่าเป็นประชาธิปไตยจอมปลอม และประกาศจะเคลื่อนไหวอย่างต่อเนื่อง</div>
 

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย เทวี  ลั่นเรืองฤทธิ์ / สวท. เทวี  ลั่นเรืองฤทธิ์ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:50:13+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/3.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/3.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020024</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020024&amp;mid=976</link><title>ผู้นำตุรกี ไม่ยอมเปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับการปฏิบัติการลับเกี่ยวกับการปล่อยตัวประกัน 49 คน จากกลุ่มไอเอส </title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/4.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">รายงานข่าวจากกรุงอังการาของตุรกีแจ้งวานนี้ว่า ประธานาธิบดีเรเจ๊พ ไตยึบ แอร์ดวน  ของตุรกี เปิดเผยเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาว่า ตุรกีจะไม่เปิดเผยรายละเอียดของปฏิบัติการลับที่สามารถช่วยเหลือตัวประกัน49 คนที่ถูกกลุ่มหัวรุนแรงรัฐอิสลามไอเอสจับตัวไว้ โดยตัวประกันซึ่งเป็นชาวตุรกี 46 คน และชาวอิรัก 3คน เดินทางกลับถึงตุรกีเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาหลังจากตกอยู่ในการควบคุมตัวของกลุ่มไอเอสนาน3 เดือนและถูกจับตัวไปตั้งแต่ยึดเมืองโมซุลของอิรักได้เมื่อเดือนมิถุนายนที่ผ่านมา</div>
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:49:49+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/4.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/4.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020023</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020023&amp;mid=976</link><title>สหรัฐยินดีที่อัฟกานิสถานตกลงเรื่องจัดสรรอำนาจได้</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/5.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">สหรัฐแสดงความยินดีที่อัฟกานิสถานบรรลุข้อตกลงจัดสรรอำนาจระหว่างคู่ชิงตำแหน่งประธานาธิบดี และหวังว่าข้อตกลงความมั่นคงกับสหรัฐจะสามารถลงนามได้ภายใน 1 สัปดาห์ นายจอห์น แคร์รี รัฐมนตรีต่างประเทศสหรัฐ แสดงความยินดีกับอัฟกานิสถานที่มีช่วงเวลาของความเป็นรัฐบุรุษอย่างสุดพิเศษ เมื่อผลประโยชน์ของประเทศอยู่เหนือผลประโยชน์ส่วนตัว การตั้งรัฐบาลแห่งชาติเป็นโอกาสอันยิ่งใหญ่ เพื่อความก้าวหน้าในอัฟกานิสถาน และเพื่อการลงนามภายใน 1 สัปดาห์ ข้อตกลงความมั่นคงทวิภาคีว่าด้วยทหารอเมริกันที่อยู่ในอัฟกานิสถานหลังสิ้นปีนี้ เนื่องจากประธานาธิบดีฮามิด คาร์ไซ ที่เพิ่งพ้นตำแหน่งยังไม่ยอมลงนาม</div>

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:49:15+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/5.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/5.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020022</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020022&amp;mid=976</link><title>สารพิษรั่วไหลจากเหมืองทองแดงในเม็กซิโกอีกครั้งหนึ่ง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/6.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">สำนักป้องกันภัยพลเรือนในเม็กซิโกแถลงยืนยันสารพิษรั่วไหลอีกครั้งทางตะวันตกเฉียงเหนือของเม็กซิโก จากกรดกระจายจากเหมืองทองแดงบัวนาวิตาเหมืองทองแดงขนาดใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกมีกำลังผลิตปีละ 200,000 ตันลงสู่แหล่งน้ำ สำนักป้องกันภัยพลเรือนรัฐโซโนราแถลงว่า จากรายงานยืนยันว่าสารพิษจากเหมืองบัวนาวิสตาเดลคอบเบรอรั่วไหลออกมา จึงต้องให้การคุ้มครองประชาชนที่อาศัยโดยรอบแม่น้ำโซโนรา สำนักงานคุ้มครองสิ่งแวดล้อมรายงานว่า ฝนตกหนักจากพายุโอดีลยิ่งทำให้สารพิษกระจายสู่แหล่งน้ำแต่อยู่ในระดับที่ยังไม่เป็นอันตรายต่อสุขภาพ และยังคงต้องเฝ้าระวังการรั่วไหล</div>

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:48:47+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/6.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/6.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020021</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020021&amp;mid=976</link><title>กลุ่มหัวรุนแรงไอเอสปลุกระดมให้สมาชิกออกมาเคลื่อนไหว ด้วยการสังหารชีวิตชาวตะวันตกจากทุกประเทศที่เข้าร่วมภารกิจกำจัดกลุ่มหัวรุนแรงกับสหรัฐ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/7.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">รายงานข่าวจากกรุงวอชิงตันของสหรัฐแจ้งวันนี้ว่า นายอาบู โมฮัมเหม็ด อัล-อาดานี โฆษกกลุ่มรัฐอิสลามหรือไอเอส ออกแถลงการณ์ในหลายภาษา ปลุกระดมให้ผู้สนับสนุนแนวคิดของกลุ่มรัฐอิสลามไอเอสเคลื่อนไหวเข่นฆ่าประชาชนของทุกประเทศ ที่ประกาศร่วมเป็นพันธมิตรของสหรัฐในภารกิจต่อสู้เพื่อทำลายล้างแนวคิดของกลุ่ม โดยเฉพาะชาวอเมริกัน ชาวออสเตรเลีย ชาวแคนนาดา และชาวฝรั่งเศส ซึ่งรัฐบาลฝรั่งเศสได้ประกาศร่วมภารกิจโจมตีทางอากาศในอิรักอย่างเต็มที่แล้ว</div>
 

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:47:43+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/7.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/7.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020020</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020020&amp;mid=976</link><title>สาธารณรัฐแห่งสหภาพเมียนมากับกลุ่มติดอาวุธชนกลุ่มน้อยฟื้นฟูการเจรจาหยุดยิงในนครย่างกุ้ง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/8.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">สำนักข่าวซินหัวของทางการจีนรายงานว่า เมียนมากับกลุ่มติดอาวุธชนกลุ่มน้อยฟื้นฟู     การเจรจาหยุดยิงทั่วประเทศครั้งที่ 6 ที่นครย่างกุ้งวันนี้ โดยมุ่งหารือเกี่ยวกับ 5 ประเด็นที่เหลือจากทั้งหมด 104 ประเด็น ในร่างข้อตกลงหยุดยิงจากการเจรจาครั้งก่อนๆ การหารือระหว่างคณะกรรมการการสร้างสันติภาพหรือยูพีดับเบิลยูซีของเมียนมาและคณะประสานงานการหยุดยิงแห่งชาติหรือเอ็นซีซีทีของกลุ่มติดอาวุธชนกลุ่มน้อย มีสมาชิกรัฐสภาและกองทัพเข้าร่วมด้วย</div>
 

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:46:57+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/8.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/8.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020015</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020015&amp;mid=976</link><title>ยานอวกาศมาเวนขององค์การนาซาเข้าสู่วงโคจรของดาวอังคารแล้ว
</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/9.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;"> ยานอวกาศมาเวนขององค์การบริหารการบินและอวกาศแห่งชาติสหรัฐหรือนาซาเริ่มเข้าสู่วงโคจรของดาวอังคารแล้ว ระหว่างปฏิบัติภารกิจศึกษาการเปลี่ยนแปลงสภาพอากาศของดาวอังคารจากอบอุ่นและชื้นแฉะเป็นหนาวและแห้งแล้งเมื่อเวลาผ่านไป เจ้าหน้าที่ศูนย์การบินอวกาศก็อดดาร์ดของนาซากล่าวว่า ข้อมูลการบินระบุว่าขณะนี้ยานมาเวนอยู่ในวงโคจรแล้ว หลังจากเดินทางเป็นเวลากว่า 10 เดือน และเป็นระยะทาง 711 ล้านกิโลเมตรไปยังดาวอังคารเพื่อศึกษาบรรยากาศชั้นบนของดาวเคราะห์ดวงนี้ โดยมีเป้าหมายช่วยให้นักวิทยาศาสตร์ได้รับทราบถึงสิ่งที่เกิดขึ้นกับน้ำบนดาวอังคารและคาร์บอนไดออกไซด์ในชั้นบรรยากาศเมื่อหลายพันล้านปีก่อน นอกจากนี้ยังคาดว่าข้อมูลที่ได้จากการศึกษาครั้งนี้จะช่วยเพิ่มความรู้เกี่ยวกับวิธีที่มนุษย์จะสามารถรอดชีวิตจากการไปเยือนดาวอังคารในอนาคต ซึ่งอาจเกิดขึ้นในปี 2573 เนื่องจากอุณหภูมิบนดาวอังคารต่ำกว่า 0 องศาเซลเซียส และมีบรรยากาศน้อย</div>
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:42:56+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/9.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/9.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020014</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020014&amp;mid=976</link><title>อิสราเอลส่งคณะแพทย์ไปร่วมทำสกัดกั้นการระบาดของเชื้อไวรัสอีโบลาที่กำลังแพร่ระบาดอย่างหนักทั่วแอฟริกาตะวันตกขณะนี้
</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/10.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">หนังสือพิมพ์ภาษาฮิบรูเยเดียต อะฮาโรนอต ของอิสราเอล รายงานวานนี้ ว่า รัฐบาลอิสราเอล ได้จัดส่งคณะแพทย์จากสถาบันแพทย์ชั้นนำ เจ้าหน้าที่สาธารณสุข และผู้เชี่ยวชาญด้านโรคติดเชื้อของประเทศ ไปยังเซียร์รา ลีโอน คาเมรูน และไลบีเรีย เพื่อรักษาผู้ป่วยที่ติดเชื้อไวรัสอีโบลา และป้องกันการแพร่ระบาดของไวรัสนี้ ล่าสุด แพทย์สองคนในนามของกระทรวงการต่างประเทศอิสลาเอล เดินทางถึงคาเมรูนแล้ว ส่วนแพทย์คนอื่นๆ จะเดินทางถึงในเร็ววันนี้ นอกจากนี้ อิสราเอล ยังมีแผนจะส่งยาและเครื่องมือแพทย์ไปช่วยในสัปดาห์นี้อีกด้วย</div>
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:42:29+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/10.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/10.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020013</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020013&amp;mid=976</link><title>เยเมนกับกลุ่มกบฏลงนามในข้อตกลงสันติภาพ โดยจะจัดตั้งรัฐบาลร่วมกันเพื่อคลี่คลายสถานการณ์รุนแรงทางการเมือง 
</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/11.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">รายงานข่าวจากกรุงซานาของเยเมนแจ้งวันนี้ว่า รัฐบาลเยเมนซึ่งเป็นชาวชีอะห์ที่มีประธานาธิบดีอับดุล ราบูห์ มานซูร์ ฮาดีเป็นผู้นำได้ลงนามในข้อตกลงสันติภาพร่วมกับกลุ่มกบฏฮูตีซึ่งเป็นชาวชีอะห์วานนี้โดยมีใจความสำคัญในเรื่องการจัดตั้งรัฐบาลชุดใหม่ภายใน   30 วัน ซึ่งต้องมีตัวแทนจากกลุ่มกบฏฮูตีเข้าร่วมด้วย และวาระเร่งด่วนที่สุด คือการที่ประธานาธิบดีฮาดีเสนอชื่อนายกรัฐมนตรีคนใหม่ภายใน 3 วัน แทนนายโมฮาเหม็ด บาซินดาวา ทั้งนี้ นายบาซินดาวาลาออกจากตำแหน่งในวันเดียวกัน หลังกลุ่มกบฏฮูตีและเครือข่ายกระจายกำลังกันบุกเข้ายึดสถานที่ราชการหลายแห่งในกรุงซานา รวมถึงสถานีโทรทัศน์และวิทยุ ตลอดจนปลุกระดมให้มีการก่อเหตุจลาจลในเมืองหลวงของประเทศต่อเนื่องนานนับสัปดาห์ ขณะที่รัฐบาลเยเมนประกาศเคอร์ฟิวในเวลากลางคืนและสั่งปิดโรงเรียนทุกแห่งอย่างไม่มีกำหนด แม้ประธานาธิบดีฮาดีจะไม่กล่าวถึงการลาออกของบาซินดาวา แต่นายจามาล เบโนมาร์ ทูตพิเศษของสหประชาชาติ ประจำเยเมน ซึ่งเป็นตัวกลางเจรจาจนทั้งสองฝ่ายบรรลุข้อตกลงสำเร็จ กล่าวว่ารัฐบาลของนายบาซินดีวาจะยงคงรักษาการจนกว่าจะมีคณะรัฐบาลชุดใหม่</div>

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:41:58+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/11.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/11.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020012</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020012&amp;mid=976</link><title>ชายชาวทิเบตจุดไฟเผาตัวตายครั้งล่าสุดในพื้นที่ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีน
</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/12.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">สื่อต่างชาติและกลุ่มทิเบตเสรีรายงานว่า ชายชาวทิเบตผู้หนึ่งจุดไฟเผาตัวตายในพื้นที่ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนซึ่งนับว่าเป็นการจุดไฟเผาตัวตายประท้วงการปกครองของจีนครั้งล่าสุดในช่วงไม่กี่ปีมานี้ กลุ่มทิเบตเสรีรายงานโดยอ้างถ้อยแถลงของชาวบ้านในท้องถิ่นว่า นายลาโม ทาชิ นักศึกษาชายเสียชีวิตหลังจากจุดไฟเผาตัวเองหน้าสถานีตำรวจในเขตเหอซัว ของมณฑลกานซู ในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีน ขณะที่สถานีวิทยุเอเชียเสรีรายงานว่า เหตุการณ์ดังกล่าวเกิดขึ้นเมื่อวันพุธที่ผ่านมา แต่เพิ่งเป็นข่าวเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา เนื่องจากข้อจำกัดในการสื่อสารของจีน  แหล่งข่าวในท้องถิ่นยังแจ้งด้วยว่า นายทาชิจุดไฟเผาตัวตายเพื่ออิสรภาพของทิเบต   กลุ่มรณรงค์และสถานีวิทยุเอเชียเสรีระบุว่า ก่อนหน้านี้มีชาวทิเบตอย่างน้อย 130 คน จุดไฟเผาตัวตายในจีนตั้งแต่ปี 2552 ซึ่งกลุ่มสิทธิมนุษยชนมองว่าเป็นการประท้วงต่อการกดขี่ของจีนในเขตปกครองตนเองทิเบต โดยมีรายงานการจุดไฟเผาตัวตายครั้งหลังสุดในเดือนเมษายนที่ผ่านมา</div>
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:41:25+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/12.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/12.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5709220010042</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5709220010042&amp;mid=976</link><title>ศูนย์วิจัยและจัดการความรู้เพื่อการควบคุมยาสูบ เร่งผู้ประกอบการบุหรี่ ยาเส้น ปฏิบัติตามกฎหมาย ขยายขนาดภาพคำเตือนบนซองบุหรี่ เป็นร้อยละ 85 เพิ่มความตระหนักในพิษภัยของบุหรี่</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/13.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">ศูนย์วิจัยและจัดการความรู้เพื่อการควบคุมยาสูบ (ศจย.) เร่งผู้ประกอบการบุหรี่ ยาเส้นปฏิบัติตามกฎหมาย ขยายขนาดภาพคำเตือนบนซองบุหรี่ เป็นร้อยละ 85 เพิ่มความตระหนักในพิษภัยของบุหรี่</div>


<div style="text-indent:40px;">ทันตแพทย์หญิง ศิริวรรณ พิทยรังสฤษฏ์ ผู้อำนวยการ ศูนย์วิจัยและจัดการความรู้เพื่อการควบคุมยาสูบ (ศจย.) สนับสนุนโดย สำนักงานกองทุนสนับสนุนการสร้างเสริมสุขภาพ (สสส.)  กล่าวว่า จากความร่วมมือกับสำนักงานเศรษฐกิจการคลัง ออกสำรวจราคาบุหรี่ และยาเส้น ปี 2557 พบว่ามียาเส้น ทั้งหมด 25 ยี่ห้อ ที่จำหน่ายในประเทศไทย  โดยมีเพียง 8 ยี่ห้อ ที่มีการแสดงเลขหมายสายด่วน เลิกบุหรี่ 1600 บนซองยาเส้น  และมีเพียง 6 ยี่ห้อเท่านั้น ที่มีการเปลี่ยนภาพคำเตือนด้านสุขภาพบนซองยาเส้นจาก ขาวดำเปลี่ยนเป็นภาพสี</div>


<div style="text-indent:40px;">ทั้งนี้ ผู้ประกอบการที่ผลิต และจำหน่ายยาเส้นต้องปฏิบัติตามประกาศกระทรวงสาธารณสุข ที่ให้ระบุภาพคำเตือนสี และเลขหมายสายด่วน เลิกบุหรี่ 1600 บนซองยาเส้น  จึงวิงวอนเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องบังคับใช้กฎหมายอย่างเคร่งครัด</div>


<div style="text-indent:40px;">ด้าน รองศาสตราจารย์ บุปผา ศิริรัศมี  สถาบันวิจัยประชากรและสังคม มหาวิทยาลัยมหิดล  หัวหน้าโครงการวิจัยติดตามผลกระทบจากนโนบายควบคุมการบริโภคยาสูบ (ประเทศไทย) รายงาน ผลการสำรวจภาพคำเตือนด้านสุขภาพบนซองบุหรี่และยาเส้น ปี 2552 - 2554 พบว่า  การใช้ภาพคำเตือนสีดีกว่าภาพขาวดำ เนื่องจากสามารถเห็นได้ชัดเจน และการเพิ่มขนาดภาพคำเตือนบนซองบุหรี่จากร้อยละ 50 ของพื้นที่ซองเป็นร้อยละ 55 ทำให้ผู้สูบบุหรี่มีความเชื่อถือในภาพคำเตือนบนซองบุหรี่เพิ่มขึ้นเล็กน้อย และคิดถึงอันตรายของการสูบบุหรี่ต่อสุขภาพเพิ่มขึ้นเล็กน้อย</div>
 
 
<div style="text-indent:40px;">นอกจากนี้ เชื่อว่าการที่กระทรวงสาธารณสุข ออกกฎหมายให้เพิ่มขนาดภาพคำเตือนบนซองบุหรี่ เป็นร้อยละ 85 ของพื้นที่ซอง ที่จะเริ่มมีผลบังคับใช้ตามกฎหมาย เริ่มตั้งแต่วันพรุ่งนี้ (23 กันยายน 2557) เป็นต้นไป น่าจะยิ่งทำให้การสื่อสารมีประสิทธิภาพมากขึ้น</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาง นฤมล อุดมพร / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย อภินันท์ อุตตมางคพงศ์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:41:24+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/13.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/13.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020019</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020019&amp;mid=976</link><title>ชาวไต้หวันเริ่มเก็บกวาดซากความเสียหายที่เกิดจากจากพายุโซนร้อนฟงวอง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/14.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">ชาวไต้หวันเริ่มเก็บกวาดซากความเสียหายจากพายุโซนร้อนฟงวอง หลังพัดถล่มไต้หวันเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา ผู้คนในไต้หวันเริ่มทำความสะอาดบ้านเรือน เก็บกวาดซากความเสียหาย หลังอิทธิพลของพายุโซนร้อนฟงวองก่อให้เกิดฝนตกหนักและกระแสลมแรงจัดตลอดสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา คร่าชีวิตผู้คน 1 คน  บาดเจ็บอีก 4  คน มีรายงานว่า น้ำที่ท่วมขังสูงถึงหัวเข่าเริ่มลดระดับลงแล้ว และคาดว่าจะสามารถซ่อมแซมเครือข่ายระบบโทรคมนาคมในพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบจากพายุนี้ให้กลับมาใช้การได้ตามปกติภายในวันนี้ อิทธิพลของพายุโซนร้อนฟงวองยังส่งผลให้บ้านเรือนกว่า 70,000 หลัง ไม่มีกระแสไฟฟ้าใช้ ก่อนหน้านี้ พายุโซนร้อนฟงวองทำให้มีผู้เสียชีวิตผู้คน 10 คนในฟิลิปปินส์</div>


<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:33:54+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/14.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/14.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020018</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020018&amp;mid=976</link><title>ผู้นำออสเตรเลียขู่จำคุกนักรบหัวรุนแรง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/15.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">นายโทนี แอบบอตต์ นายกรัฐมนตรีออสเตรเลีย แถลงต่อรัฐสภาว่า กฎหมายใหม่ของออสเตรเลียเปิดทางให้ดำเนินคดีกับผู้ก่อการร้ายได้ง่ายขึ้น ดังนั้น จะจัดการขั้นเด็ดขาดกับชาวออสเตรเลียที่ไปร่วมรบกับกลุ่มหัวรุนแรงในอิรักและซีเรีย ซึ่งหากผู้ต้องสงสัยรายใดถูกจับกุมและมีความผิดจริง ต้องได้รับโทษจำคุกเป็นเวลานาน นายแอบบอตต์ ระบุว่า มีชาวออสเตรเลียราว 60 คนที่ไปร่วมรบ แต่ในจำนวนนี้มี 20 คน เดินทางกลับประเทศแล้ว และพบด้วยว่า อีกราว 100 คน ให้การสนับสนุนแก่กลุ่มหัวรุนแรงอย่างชัดเจน ขณะที่รัฐบาลได้เพิ่มงบประมาณอีก 563 ล้านดอลลาร์สหรัฐ เพื่อยกระดับการรักษาความปลอดภัยตามสถานที่สำคัญทั่วประเทศ</div>

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:33:33+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/15.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/15.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020017</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020017&amp;mid=976</link><title>จีนเตรียมรับมือกับไต้ฝุ่นฟงวอง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/16.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;"> ชาวจีนในภาคตะวันออกของประเทศเตรียมรับไต้ฝุ่นฟงวอง อิทธิพลของพายุนี้ ซึ่งกำลังเคลื่อนตัวเข้าโหมกระหน่ำทางภาคตะวันออกของจีน ส่งผลให้เกิดฝนตกหนักบริเวณชายฝั่งของมณฑลเจ้อเจียง ทางการจีนเร่งอพยพชาวบ้านกว่า 230,000 คน ไปยังพื้นที่ปลอดภัย เรือประมงกว่า 30,000 ลำ รีบกลับเข้าฝั่ง ไต้ฝุ่นฟงวอง นับเป็นไต้ฝุ่นลูกที่ 16 ที่เคลื่อนเข้าโหมกระหน่ำจีนในรอบปีนี้ คาดว่าไต้ฝุ่นฟงวองจะเคลื่อนเข้าถล่มมณฑลเจ้อเจียง ภายในช่วงบ่ายหรือเย็นวันนี้ และในวันนี้โรงเรียนหลายแห่งต้องหยุดการเรียนการสอน เที่ยวบินหลายเที่ยวบินและบริการทางเรือต้องระงับการให้บริการ</div>
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:33:13+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/16.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/16.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020016</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020016&amp;mid=976</link><title>องค์กรแพทย์เอ็มเอสเอฟได้รับคำเตือนไม่ให้ยุ่งเกี่ยวกับการเมือง หากเริ่มเข้าไปให้ความช่วยเหลือทางการแพทย์ในรัฐยะไข่อีกครั้ง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/17.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">นายหม่อง หม่อง โอห์นมุขมนตรีรัฐยะไข่ แจ้งต่อตัวแทนเอ็มเอสเอฟ และคณะกรรมการประสานงานฉุกเฉินของท้องถิ่นเมื่อวันเสาร์ ที่ผ่านมาว่า ชาวบ้านในพื้นที่ ไม่ไว้วางใจเอ็มเอสเอฟ ดังนั้นเอ็มเอสเอฟควร เข้าพื้นที่ซึ่งสภาพสังคมเปราะบางอย่างระมัดระวัง หากจะเริ่มลงมือให้ความช่วยเหลือทางการแพทย์อีกครั้งหนึ่ง และขอให้อยู่ห่างจากการเคลื่อนไหวทางการเมือง ไม่ว่าจะเป็นลักษณะกลุ่มหรือรายบุคคล แล้วหันมาให้ความสนใจเฉพาะความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรม สร้างความไว้เนื้อเชื่อใจกับชาวบ้าน ด้วยความรับผิดชอบและโปร่งใสเท่านั้น</div>

<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย รักษ์ธานินทร์ ทองประเสริฐ / สวท.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:32:50+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/17.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/17.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020002</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020002&amp;mid=976</link><title>ญี่ปุ่นมีแผนจะผลิตเครื่องบินเตือนภัยด้วยตนเอง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/18.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">	สื่อญี่ปุ่นรายงานว่า กระทรวงป้องกันประเทศมีแผนจะผลิตและพัฒนาเครื่องบินเตือนภัยของตนเอง เพื่อมใช้ทดแทนเครื่องบินเตือนภัยที่ผลิตโดยสหรัฐ ท่ามกลางการแผ่อิทธิพลของจีนและรัสเซีย หนังสือพิมพ์โยมิอูริของญี่ปุ่นรายงานว่า กระทรวงป้องกันตนเองญี่ปุ่นทำเรื่องของบประมาณเริ่มต้นที่ 80 ล้านเยนสำหรับปีงบประมาณหน้า โดยงบประมาณดังกล่าวจะใช้เพื่อผลิตเครื่องบินเตือนภัยเลียนแบบสหรัฐ</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข. พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข. พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:30:48+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/18.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/18.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNFOR5709220020001</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNFOR5709220020001&amp;mid=976</link><title>คิวบาจะส่งทีมแพทย์ไปยังเซียร์ราลีโอน เพื่อช่วยเหลือต่อสู้กับอีโบลา</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/19.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">	รัฐบาลคิวบาประกาศว่า จะส่งทีมแพทย์ 165 คน ซึ่งประกอบด้วยแพทย์ 62 คน และพยาบาล 103 คน ไปยังเซียร์ราลีโอน เพื่อช่วยเหลือต่อสู้กับไวรัสอีโบลา โดยทีมดังกล่าวจะออกเดินทางในต้นเดือนหน้า และคาดว่าจะอยู่ปฏิบัติภารกิจในเซียร์ราลีโอนเป็นเวลา 6 เดือน พยาบาลหนึ่งในทีมนี้กล่าวแสดงความมั่นใจว่า พวกเขาจะปลอดภัยกลับมา ขณะที่ยอดผู้เสียชีวิตจากอีโบลาเพิ่มเป็นกว่า 2,600 คนแล้ว</div>




<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข. พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข.<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข. พรทิพย์ แสงมหาชัย / สนข.
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-09-22T20:29:58+08:00</a10:updated><enclosure type="image/jpeg" url="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/19.jpg"></enclosure><image>
					     <url>http://rss.aitproject.com/assets/images/default/19.jpg</url>
					     <title>NNT NEWS</title>
					     <link>http://thainews.prd.go.th</link>
					   </image><pubDate>2014-09-22T23:52:30+08:00</pubDate><updated>2014-09-22T23:52:30+08:00</updated></item></channel></rss>